邊個再笑陳詠謙！？ 謙仔好波

原始心態

作詞：陳詠謙
作曲：黃思彥
編曲：黃思彥
監製：舒文@Zoo Music

地上有裂痕 長街很敏感
棟棟鐵石 並無丁點痛心
雲霧太深 摩天都市連亮燈也很暗
抹煞僅有的方向感

大廈正下沉 繁花將再生
就像拒絕滅亡 生命力強韌
同綻放鬥繽紛 越過黑夜走更近
置身心中青翠樹林 沿途有你的足印

任事情再壞 珍惜這片原始心態
天高地厚 小火種 沒蔓延 別無限放大
甚麼遷與徙 尋覓同伴笑著去捱
綿羊躲開猛獸 萬物就這麼 分好與歹
任問題再大 看守這片原始心態
人群外 水亦靜 天空亦靜 完美的境界
回歸一生最初 沒有污染 沒有報仇討債
可以吧 帶著這顆心
明日已是 花花新世界

洞穴那族群 寒風中抱緊
望著歲月漫長 虛度亦無憾
平靜對抗兇狠 受過衝動的教訓
哪天清風吹散密雲 同行有更多足印

任事情再壞 珍惜這片原始心態
天高地厚 小火種 沒蔓延 別無限放大
甚麼遷與徙 尋覓同伴笑著去捱
綿羊躲開猛獸 萬物就這麼 分好與歹
任問題再大 看守這片原始心態
人群外 水亦靜 天空亦靜 完美的境界
回歸一生最初 沒有污染 沒有報仇討債
可以吧 帶著這顆心
來吧退後 環抱大世界

混亂下如常生活
求情無用 求救助亦無門
神繼續旁觀
仍是這樣過 我要在我心開滿花
無人可以管
所以繼續遊玩

任壞人再壞 看守這片原始心態
圍牆內 守候著 好好活著 人縱使不快
回歸一生最初 沒有扼殺 沒有變成反派
寬恕吧 帶著這顆心
明日已是 花花新世界

當看膩了炎涼世態
從心態上找尋寧靜天涯

係就係冇林夕首 最後的信仰 咁有詩意，但係每句詞都睇到好心痛

情人遊天地 日月換行李

我現時自己肯做飯
其實一直覺得寫得好好

任壞人再壞 看守這片原始心態
圍牆內 守候著 好好活著 人縱使不快

呢兩句係有啲感覺

等我飲醉酒

自己可浪漫 幾sad啊

唉 香港面臨創作自由都冇

拍過拖煮過飯仔, 然後自己試過一個人煮比自己食唔買外賣先明

恃住雄辯滔滔 隨便的把妳喝罵

王菲的孤寂 多麼孤寂